35歲大齡剩女的悲哀：我就隨口提了一下彩禮，沒想到又要繼續單身

2結婚作為人生中的第一件大事，很多人到了一個適當的年紀都會結婚，畢竟大多數家庭都會將孩子的結婚事情當作頭等大事

但是如今的單身似乎成為了一個常態化的存在，很多的人本應該到了一個結婚的年紀，但是卻始終單身，始終沒能夠走進婚姻的殿堂，那這又是為什麼呢？

35歲大齡剩女的悲哀：我就隨口提了一下彩禮，沒想到又要繼續單身

張霞，35歲，大齡剩女

我今年35歲了，在周圍人的眼中我已經是一個「嫁不出去的女人」，不光是周圍人這樣看，甚至我的父母也常常這樣說，給我介紹過很多的對象，但是最後卻沒有一個能夠成功地，這些年來也不是沒有談過戀愛，有幾個不錯的前任，也曾計劃過結婚，卻因為種種原因最後分開了

25歲那年，跟自己戀愛三年的男友到了一個談婚論嫁的年紀，感情也是很不錯的，我們甚至見了家長，但是在後來的提親中，因為我們家彩禮要了十六萬八，畢竟是異地，雖說是一個省份的，但是卻不是一個市裡的，風俗，彩禮習慣等等多少都會有一些的不同，父母也是擔心我，擔心我嫁過去之後遇到傷心的事情，所以才要了這麼多，而對方家庭覺得太多，不願意，接連談了很多次都沒有合理地解決方式，最後雙方家庭越鬧越不開心，我們也產生了不少的矛盾，導致了分手

27歲那年，在分手後家裡幫忙給我張羅著相親，相親了不少，在遇到了一個比較合適的男人之後，我們也談了一年的戀愛，本來各方麵條件都很滿意，但是最後還是分手了，分手的原因是因為對方的一些習慣，以及一些生活方式讓我感覺到處處都不合適，比如痴迷於遊戲，他幾乎一下班就會坐在電腦旁別玩遊戲，一玩就玩到了凌晨，而且周末幾乎一整天都會在家裡玩遊戲，對於我，也僅僅是剛開始戀愛的那段時間會多跟我說說話，周末去跟我逛街，但是後來也是回歸了他一人的生活，最後我實在忍受不了，選擇了分手

27歲相親失敗之後，我似乎漸漸也不著急了，選擇了順其自然，甚至還有時候覺得一個人生活很好，不想要嫁人，所以接下來的生活大多都是一個人，雖然相親過，但是也是草草了事

直到30歲的時候，在公司認識了一個比我小四歲的男人，但是相戀了不足一年，對方提出了分手，而分手的原因是因為我的年紀太大了，他家裡人不願意，而我很清楚這樣的原因只是敷衍我，可能他只是玩玩

再後來也陸陸續續戀愛過，但是也都沒走到一起，如今35歲了，切切實實的一個大齡剩女了，在父母的介紹，朋友們的介紹下，才終於認識了如今的這個相親的男人，對方也已經33歲了，也是沒有結婚，我們坐在一起聊得還是很不錯的，畢竟也算是同齡人，很多大齡未婚人的煩惱我倆才知道，所以也是很不錯的，接觸了很多次之後，本以為能夠有進一步的發展時候，卻因為提了彩禮二字，導致了分手

「我父母也說了我現在這麼大了，彩禮方面雙方商量著來就好了，你說呢？」

「彩禮？你們家還要彩禮？我父母還說我們都這麼大了，結婚就沒必要準備彩禮了吧，簡單地舉辦一下就可以了，你說呢？」

「好歹我也是出嫁，更是初嫁，怎麼可能草草了事！」

說完我就離開了，沒有後悔，但是卻有些傷心，第一次感覺到了如此受傷害，我是大齡，是35歲了，但是我也是頭婚，也是相信愛情，憧憬婚姻的，怎麼可能草草了事

傷心之餘自己也有些無奈，畢竟這麼大了，好像也沒有了挑的資本，心裡的委屈總是湧上心頭，讓自己十分的難受

本以為能夠把自己嫁出去，沒想到卻因為隨口提了一句彩禮，卻得到這樣的結局，又要繼續單身了

一開始唔執著於彩禮就無事
最後如果因為年紀而唔執著咁佢個10年都幾怨枉

華人習俗 打散唔少愛侶

好多人都係一個決定影響一世

調返轉諗
佢未遇到個令佢唔執著嘅

彩禮

即係香港講嘅禮金

隨口一句彩禮但又咩初婚，又咩信愛，又咩憧憬，咁究竟係在唔在意？

標準答案 窮人唔好生仔

其實結唔成婚咪又係一開始以為大把人揀所以獅子開大口

佢想嫁畀彩禮not男人

一百個入面其中一個case 啫, 條女運氣差左d, 而且係香港都未見過呢d 情況

父母也是擔心我，擔心我嫁過去之後遇到傷心的事情，所以才要了這麼多

結婚呢家野比彩禮就最撚on9

利申 比38888

35就快要倒貼啦仲收禮金

處女丫？

大篤大篤精射入妳隻鮑已經係最好嘅彩禮啦

真係黑人問號

痴撚線華人父母邏輯

禮金16萬8

中國女人值十六萬八?

16萬8禮金，傻的嗎？

乜嘢年代，仲要禮金

因為咁少事就決定分手
好過結左再離啦

過大禮就過大禮啦
講彩禮咪抵你嫁唔出

原本已經嫁得出
比父母累死

賣女貼仔咋傻閪

可能係萬一離婚番到黎有渣拿瓜

彩禮係唔係嫁女 d 禮金?

意頭係有用嘅話，數億中國人就唔駛咁折墮

...
...
...
...

35第一胎已經係高齡產婦
再遲d 真係要倒貼禮金,仲諗咁多

女人 真係 過左 30 就好易老

高質嘅人幾多歲都係咁高價值

16萬8其實唔多錢lol
因為呢啲小事搞到不歡而散
雙方愛極有限

結你老母

支那好興

以前就話嫁左出去基本上唔會聯絡同接觸到娘家
禮金真係當買左個老婆返去
個女人亦好難再供養父母 所以要咁多

而家咁既年代 就算一個中國 一個美國
俾家用上網禁個制就搞掂
仲要幾十萬禮金果d唔知咩人黎

簡單婚禮=草草了事？
咁就預備一世都無啦

似係大陸雞黎 WFC

唔係多定少嘅問題 係筆錢白俾架喎

而家比完禮金一樣要養埋外家
比黎做乜

平時口講男女平等, 但到左結婚就要男方俾彩禮

又要做雞又要立牌坊

結婚係兩個人嘅事，點解要男家俾禮金，我真係諗唔明，我老豆老母養大我唔使錢？你個女嫁咗俾我之後，分分鐘我仲要養埋佢之餘，仲要定時定候孝敬你老人家

你係絲打？

父母也是擔心我，擔心我嫁過去之後遇到傷心的事情，所以才要了這麼多
咩logic , 貪錢就貪錢啦

即係支那文？
支那男多女少到咁都嫁唔出，
除左責任全在你自己，仲有乜好講？

同連登仔講黎把撚咩

同埋支那大齡嫁唔出全世界都覺得你係有問題
雖然9成事實都係。

剩番果1成......你咪當支那都有好人咁囉

明顯啦 d用字成浸支那味

訓素醒未？

為左果筆錢終身唔洗嫁啦,恭喜曬

我要阿姨呀

無錯 除非一筆過買斷
又話結左婚當自己父母 父母會無啦啦問仔女拎16萬8？

omg...絲打好賣剩庶feel

「好歹我也是出嫁，更是初嫁，怎麼可能草草了事！」
密食當三番都唔識

結左再離佢可能仲輕鬆，冇左社會壓力

佢個名係咪叫阿嬌

未結婚就咬你一舊肉
結完就直接屠宰你
拎錢起祖屋、父母醫病、細佬結婚要錢

其實呢啲過大禮真係好無聊
女人突又要驚人地物質化佢地
但偏偏結婚就要問人拎禮金
咁同賣有咩分別？
人地話多，又唔講減價，就搞到連婚都冇得結

究竟你係為左同自己愛既人結婚定同果十幾萬結？

彩禮應該女比男

true
老到就行入棺材，仲洗乜結婚

講到尾就係冇互信, 所以先要男方俾左錢先
真正有互信既雙方都唔需要俾咩禮金
其實成件事好差 , 大家根本對婚姻都冇信心
所以想男方俾錢女方等女方多D 保障
問題係咁男方呢? 男方就唔怕女方日後出軌 ? 咁男方又有咩保障 ?

總理唔係話有六億人月收入一千，點俾十六萬幾娶老婆

佢地興問親友借一筆錢做禮金, 搞婚宴
跟住兩公婆一齊慢慢還
其實呢D 觀念早就過曬時

好想識唔貪錢既絲打
日日幫你奶閪作回報

睇下之前開過d post
你都幾撚痴線wo

女人想離婚 男人仲冇保障
隨時拎你一半身家 樓都被人拎埋都見過

現代社會唔一定要跟傳統，跟傳統都可以做下樣，個女既見傳統對佢有著數就獅子開大口叫價16萬8，又唔諗下個男人冇錢既話佢都要跟住捱窮
成35歲都咁貪心又蠢，娶唔過

支那雞

係呀
支那有樣野叫騙婚, 就係講緊女方呃男方D 禮金
呃完就人間蒸發

結果現在更加傷心

好扭曲
又要想要錢
又計第一次結婚
又怕嫁唔出相睇

但又相信愛情

賣就賣啦

仲要十幾萬

咩野彩禮？
邊度既方言？

禮金就禮金，擺酒就擺酒，過大禮就叫返過大禮啦

經濟獨立有冇聽過
男女平等又有冇聽過

好聽就禮金
唔好聽就賣女

屌 支那真係乜撚都有

結唔結婚佢果十年都係咁過，點解新相識既男人要為佢自己浪費左既十年青春付出
佢又老又比人屌左咁多年，唔值16萬8 lo

35歲 仲要禮金
孤獨終老喇~
跟埋d垃圾習俗
唔死都沒用

當年畀左6萬8，送禮回一半。
其實買金器畀我老婆都唔止
而家嫁女都冇咩父母係為多左錢

支那臭雞仲要高齡想收人10幾萬禮金係咪發緊夢？

父母也是擔心我，擔心我嫁過去之後遇到傷心的事情，所以才要了這麼多
關咩撚野事呢?你屋企收禮金關你嫁去傷唔傷心咩事
即係如果嫁左老公對你唔好,你返黎起碼收左唔少錢,冇咁傷?

放假節日你做女婿，要出席之餘，仲要請食飯，仲要安排得妥妥當當，唔係全世界都會話你唔識做人，每次食飯都係有壓力

利申：結過婚

16萬8唔係少錢
結婚咩都要錢 俾首期 裝修
對窮人黎講 不可或缺既一筆錢
對有錢人黎講 屌你有錢人就唔洗講依d啦

印度真係咁樣

支那人既價值觀係冇誠信, 咩都可以用金錢去計算
所以支那女人出軌當食生菜, 唔當係一回事
咁你明點解一場婚事, 佢地最睇重反而係錢 (彩禮)

係要大禮都唔係呀爸呀媽收啦 依加賣女定嫁女呀

「好歹我也是出嫁，更是初嫁，怎麼可能草草了事！」

係初嫁,但第幾手?

老實講
雙方都夾既，生活好自然簡單開心既
年齡同錢真係唔會係一個問題
更加唔會講咩歲數眨唔眨值

就係既啲咁既過禮金，嫁妝乜乜柒柒
將成件事物質化哂
女人就死都要講究貴禮金貴嫁妝
多錢就係矝貴，反而搞到變得好庸俗
咁同將自己變做一件貨有咩分別
咁就好難怪人慢慢將女人既價值同年齡掛鉤

其實結婚既野最重要都係搵個自己真正夾
真係相處得好開心，可以共渡餘生既人
真係愛你對你好既，你自己平日會知會睇到

點解要睇到禮金咁重要？
為左果十幾萬摧毀咁難得既感情？
講咁多呢啲「條件」既根本就係未明白乜野啱自己

對。佢地真係興借錢結婚

已離婚？

執著得禮金條女屋企多數窮
窮加上思想狹隘，咪一世失敗

好多人真係因結婚傾唔埋而離婚 on99
為左風光嫁出去洗咁多錢 重要俾禮金
你有多餘錢就話姐 冇錢既重要走去借錢搞 都唔知為咩

以前嫁女好似賣女咁
女人冇得自由戀愛 就話要著重禮金姐

結婚之後大把使費 點解唔留d錢做對自己家庭有益的事 要去比娘家 真係on9習俗

應該係真係高質既人唔會將自己「定價」
佢地有自己對自己既追求
唔會以價值去評事物

抵死啦支那雞

有咩惨過無人鍾意自己

唔係好明
嫁過去信任得過對方要咩禮金
唔信任對方又點嫁過去
好似結婚簽定離婚點分身家咁on9

應該咁講
女方又咁堅持比禮金
男方又咁堅持唔比
咁咪唔好結

可以比禮金但一世都唔可以再聯絡

睇條女個名都知啦

港豬真係好撚老土，咩年代啊，唔著果套閪吱婚紗唔結婚駛死咩

離了，真係好有壓力，已經出盡力成日話OT都避唔到啲飯局，請食飯唔係問題，問題係食飯其實係一件好輕鬆嘅事，但係食咩要你諗，個地方細啲，污糟啲，又唔滿意，酒樓食又話好行，又要食啲未食過嘅餐廳，如是者搞到我好恐懼

佢地果D根本唔係愛情
禮金重要過對方
結完都係離唔結好過

所以話，咁擔心不如唔好嫁，咁就唔駛煩啦

簡單啲黎講

如果嫁到過去唔開心但因為禮金比得多

個女唔開心都當睇唔到

而家賣女？

講到咁傳統話初嫁要禮金，咁初夜唔落紅，三朝回門唔送燒豬俾女家順便退婚都得

耆齡王d fd?

禮金唔係問題，但開到口又要幾多，又獅子開大口就係問題

一樣

咁撚執著果舊錢 賣女定係條女係雞黎?
抵佢一世嫁唔出啦

Lifetime Premium membership $38,888

幫你接收高齡產婦，唔收你錢都算啦，仲想要禮金？

點會唔多
25歲仔 要人嘔16萬出黎 當你0歲打工 每月都要儲成7千蚊咁濟 香港人都難做到啦
仲要篇野係講大陸 最有錢果個深圳打工 大把人都冇1皮野 點儲7千

仲要未計擺酒 婚紗相果D洗費 真係你結埋我果份

講到好似租屋比訂金咁 個租客亂黎就沒收訂金咁 CLS
係咪個女比人恰就唔退返果16萬先

現代根本唔應該有禮金，
話咩養到個女咁大畀左你所以要收禮金嗰D，真係好on9

而家D人結左婚，多數都係一齊搬出去住建立新家庭，唔係以前同男家住照顧老爺奶奶，咁男家又何嘗唔係冇左個仔？而且，香港既男女關係，結左婚之後，到底係女家冇左個女，定係男家冇左個仔、女家多左半邊仔？

咩女家養大個女供書教學使左幾多幾多就仲好笑，咩男家個仔喺石頭爆出黎？仲要係一爆就咁大個？男家養大個仔又問邊個收返？

養大個女喎，拍拖嗰陣，男家已經或多或少養緊你個女，至少都幫你個女慳左唔知幾多飯錢戲飛錢娛樂錢手袋錢的士錢旅行錢啦！又點計？又問邊個收返？

佢高價值關又點
佢後生價值1000，眨值後500
有人後生價值100，眨值後50

假設除左年齡與其影響之外既所有野一樣
揀個老d既真係貪你驅風咩

成篇都係蝗語 禮金就禮金啦

中撚晒

啱啱同呀媽傾呢個問題傾到好嬲
佢係到講佢朋友嫁女收50萬禮金
然後我話好老土 明明依家男女平等
我男朋友到時未必會比
佢就話我傻
我已經預想到第日會有幾肉酸
到時結婚偷偷簽紙算 真係唔想比啲長老搞破壞

又係希特拉條5毛post

死臭雞驚死賣得平咁

喺支那好正常

個女人要禮金 最後都係落女家袋 留嚟比阿哥細佬娶老婆買樓用 咁冇得你家姐阿妹收人錢就得 到自己娶老婆嘅時候就唔想岀錢

支那適齡女人唔夠 好多底層男人要「打光棍」（娶唔起老婆）男多女少嘅地方 禮金就越嚟越貴 二婚嫁過人帶住小朋友都可以收十幾廿萬禮金（只要年紀仲生到仔）今日放風岀去話想再嫁 聽日媒人啲三姑六婆就上門打探 係已經係缺適齡女性到呢種程度

男人娶老婆嘅成本越嚟越高 父母+祖父母五個人一齊掙錢儲錢都未必夠 有新聞係男人喊住鬧同阿媽定阿爸講點解你地冇錢比我娶老婆 之後父母內疚到自殺 雲南邊境有七十歲嘅老人家為咗幫三個仔娶老婆走去販毒之後打咗靶

彩禮呢個崎型產物 要怪只能怪呢幾十年支那重男輕女+墜女胎搞到男女比例嚴重失衡

鍾意幼齒嘅登友終究佔大多數......

香港男人最慘係俾禮金買個三四手西但自己係處男

其實27 拍3 年嗰個已經係最好嘅，女人有時就係咁樣一世，一刻太硬頸⋯⋯

我請你唔好再 50歲係樹扮可愛

依家嘅環境借錢結婚嗰咋就有九成幾隨後嗰年還唔出，到時乞米都唔掂......

又市 又省

做乜撚野，
po 埋d濕鳩content farm

屌你老母

大陸既彩禮唔同香港既禮金，彩禮係大西北人既習俗，佢哋相當於賣女，會將賣到既錢全家族人對分。你越有錢越高學歷佢地開價會越高，見你係大城市人閒閒地要價過百萬。

唔代表女方家底好，呢啲係山賊文化嚟。而家發展到南方都開始學緊，但唔同廣東人既禮金啊。

俾錢買老婆咩仲禮金

留係屋企孝順兩老咪好囉咁就唔傷心了

我係絲打都完全同意
古代就話係咁姐
而家結婚係講情投意合
唔係賣女咁啦喎

啲父母生個女出黎就要養架啦
個女咁好搵到個人做終身伴侶
大家都變一家人
係咪唔應該要問對方攞錢，而係希望佢地用呢啲錢去建立家庭呢？

同埋始終真心相愛就唔會以錢為先
要搵到一個真心愛自己，相處真正開心又夾既人真係好難，錢銀野大家夠生活咪得，同自己愛既人一齊就算簡簡單單去散個步都好開心

唔明點解一齊左交心左咁耐，到左結婚既階段先黎講錢
同埋點解要因為物質野而破壞難得既感情？

0歲儲到25歲，$168,000 / 25年/12個月 = 每月儲$560

當你22歲打工，25歲係3年，168,000/ 3 / 12 = 每月儲$4667

呢個係Elon Musk個老母

父母也是擔心我，擔心我嫁過去之後遇到傷心的事情，所以才要了這麼多

咩L野邏輯？ 彩禮其實隨量.......可以接受單身但唔可以接受無彩禮.......頭婚🤣🤣🤣預左會離咁

SOR 柒左 計左年費

通常幾多？

數學家
一個月7千，要25年先有16萬

香港既男女關係
支那既男女關係

香港咪一樣， 一般人家都一開口問男方攞30 萬， 睇下條女有幾鐘意你囉， 可能會夾啲

一睇就知係支那文都無人講

如果咁都打得散 都唔係好愛姐

好心你貼少陣content farm

通常會係你十幾廿年加埋既所有收入。
因人異議。

咁佢地文化，擺明係生女有賺，生仔係蝕本貨喎，仲見個肚係女B就落咁奇怪既？

而家發展到南方都開始學緊

集全世界對女方有利+對男方不利既習俗之大成，全大中華地區都一樣，
就算HONG KONG IS NOT CHI-NA都係咁話。

個男人仲冤枉啦好地地拍拖諗住鍾意一齊結婚，點知你話要俾錢先可以繼續

OT 又點去飯局，主導權係你手上

你好明顯完全唔知支那係點

生仔可以繼承喎，如果屋企有的話。

彩禮係大西北山區既山賊文化，正常禮金唔會要人成世積蓄，佢地搞到要全家上下借錢娶老婆，然後一齊捱窮。

你出錢又要出力又要 OT?佢地過得到自己個關？"佢地"包括咩人

彩禮唔同禮金。

人地係當賣女，你買左個女返嚟男人唔做野，內外都女人做。

都話左係山賊文化，賣左女既錢佢地會同女方舅父叔伯一齊分。香港點會咁架。

直接去搶啦

唔關事
東方男性係鍾意白瘦幼
唔會同你講咩高唔高質，性格人格理想之類
男性自尊心一定係想對方冇性經驗-> 細個
高生育能力> 細個 十幾廿歲 波大PAT大
易控制＞矮瘦過自己

香港有好多喎，多數外母唔肯退讓當賣女咁樣，最後結唔成

華人家庭來講結婚係兩家既事
不過就算西方都可以係兩家既事。婚宴女家出錢

吓，兜口兜面畀說話你聽？講嘢有骨嗰種？用咩理由迫你請佢哋食飯？唔請又話你孤寒，唔識敬老？唔去會話你有心避佢哋？老婆有無幫下你手推走飯局？定係反過嚟畀壓力你？老婆因飯局帶嚟嘅壓力而離婚有咩睇法？
辛苦曬，恭喜脫離苦海

離婚時 知唔知佢地反應如何?

你個理論香港冇問題，問題係支那輸打贏要，古代要收禮金因為人地真係賣個女比你，過年先返得屋企，又冇飛機火車。過得唔開心又可以離婚

仲未計古時嫁嘅係處女，女方冇自主權，基本上一世

50萬香港有幾多人男人俾得出

#127 一樣諗法
咪將香港嗰套放入去啦 係支那人自己重男輕女係咁墜女胎殺女嬰 幾十年之後適齡男女比例咪嚴重失衡囉

雖說是一個省份的，但是卻不是一個市裡的

支那兩老：唔收錢咪超蝕本，都話生女蝕本貨架啦，一日吊唔到水魚唔準嫁

講起禮金，呢幅圖真係世界級咁相映世趣。

(上圖)港女狗公好鐘意話，男女關係入面，女人點偉大點付出左幾多，所以男人課金$$$$$$係好合理

(下圖)到真係要女人付出嗰陣，就大叫「不平等」、「蝦女人」、「大男人」、「你班衰男人要既係老婆定工人呀」、「女人/女仔/女友/老婆係要黎錫，唔係要黎做工人做阿四」、「女人唔係天生出黎服侍你班衰男人，係要咁辛苦，不如單身」......

咪先咪先！乜男人娶老婆，淨係要畀禮金一個item架咋？

酒席、蜜月、婚紗相、買樓首期......邊個畀？

婚後供樓(或租樓)柴米油鹽醬醋茶燈油火蠟水電煤.....又點計？

之前拍拖D食飯、睇戲、旅行、的士(或油錢停車場錢)、爆房.....係咪50 50全AA？係咪送左花送左Chanel Hermès Burberry Dior Celine Gucci LV Bottega Veneta ，你就送返高達送返PS5先？

福建人好似嫁妝好多

正常地方係，問題係事主係支那人
睇佢篇文仲要柒下柒下咁，你覺得佢會有幾高質

我無再過問，反正我輕鬆晒，果時做野又辛苦，放假又要應酬佢地，壓力大到髮線後移

10年前喺中國要16萬八嘅禮金
癡線過搶

唔結婚又咩問題
2020年仲擔心呢啲無謂標籤

家人不滿意根本係籍口

唔預個女嫁過去會有開心的事情而收少啲，但調番轉？貪心就貪心啦

唔柒還咪得，憑我本事借返嚟

香港味一樣輸打贏要，
收禮金就話中國人傳統，中國人傳統既收左禮金就等同賣左個女畀男家，過年先返得屋企，個女既勞動成果歸男家(古代就耕田既農作物，而家就返工收既人工)........有邊個會跟？提下你都死無全屍呀！

都仲未計咩男家有能力可以三妻四妾，老婆講是非、妒忌老公有其他女、生唔出慈姑頂 、甚至有惡疾，都可以休妻.......

彩禮》愛，完
為結而結，冇彩禮仲同你結？

其實香港情況收咩禮金
咁撚細,嫁左同冇嫁有撚分別,一星期都見幾次都得
仲賣女你仲想第時男家個邊會好好對你咩

留名等睇女人拎個西當八達通咁咇

點解淨係識收禮金，但係唔識比嫁妝

你有本事都可以拎碌鳩當八達通

想知奉子成婚嗰啲家長
敢唔敢亂叫$168,000做禮金

福建嫁妝多

咁傳統中國廢老思想係碌鳩係資產，有個西既係嘥米飯
但我仍然睇唔清點解香港地禮金點解咁貴

呢D野，由newsgroup年代到高登，我同D禮金撚禮金西咬得多啦！

佢地話禮金係「中國傳統習俗」，唔跟唔得，我就講埋其他一大堆「中國傳統習俗」，問佢地點解唔跟，佢地既反應不外乎以下3種

1.無視，繼續禮金係「中國傳統習俗」，唔跟唔得，但一直唔回應點解其他「中國傳統習俗」就唔跟

2.你係咪想女仔好似古代咁冇晒人權，至滿足到你D大男人主義呀！

3.屌你老母，咁大男人，死撚左佢啦！畀你老母同你身邊任何女性睇下你D偉論，睇下打唔打柒你啦！

大陸賤種睇過10幾萬仲重過條命

好彩出世呢個時代唔撚使理嗰啲廢老

咪傳統華人文化，同燒衣一樣。

歐美係傳統女家包酒宴，傳統問題。

有D仆街港女，會話「唔畀禮金，女家邊有錢打金器做嫁妝畀個女呀！」

即係「妳唔做雞，我邊有錢呀！我冇錢，我點養妳呀！」

調返轉，點解班女人無人敢講一句

我覺得我值呢個價？

依家10幾萬你想大城市結婚
無多個零你都唔好諗

出嫁
你不如話自己係「下嫁」
我一席女神 嫁你一介平民
當然要收返多少
支那人做雞真係好多方法

你要禮金你都睇吓自己乜撚嘢新鮮蘿蔔皮啦
青春動人定係大家門當戶對都係上流人

呢種叫咩女？
支女？
35歲仲扮上菜

咖喱、馬拉、泡菜、歐美西方，都係結婚女家出全部或大部份使費，後兩者仲要係港女最愛。

歐美西方結婚係女家出全部或大部份使費，港女就忽然傳統中國人，「我地係中國人，鬼佬野關我地乜事，唔係鬼佬做乜鬼佬野」，結婚戒指係咪鬼佬野？咩lady first 、gentleman瘋度又係咪鬼佬野.....

呢個真，所以我都唔建議娶港女

死圖？

說話唔係咁講
唔通真係下下私奔咩 上個年代嘅野好難用而家嘅標準嚟睇

傳統就係正當既抗辯理由？
原本「女子無才便是德」，女人係唔應該讀書
我係咪應我話「傳統係咁 女人返歸煮飯 咪撚學人讀書」

唔比女人讀書既惡習應該改
男人要比錢女家既惡習就唔洗改
咁文化永遠無改善

唔娶就無任何問題

其實香港大把35歲先結婚都係咁要禮金

見到省份已經知又係winning nation

求其8888當攞個意頭咪算
根本係執著錢害左自己

即係唔係香港人。

禮金象徵性咪算lor 賣女定嫁女？

又係嗰啲
「都係未夠愛啫」
嘅廢話

又要溫故知新，推下呢個post

90後00後男女比例失衡，貼近或已超警戒線，「剩男」將困擾兩代人！

雖然係講支那，但香港都係差唔多。

香港既出生率、適婚群(20-39歲、從未結婚、非外傭)男女比，一樣嚴重男多女少，仲要嚴重到超過107:100既國際警戒線

唔好再被垃圾全霉呃話咩香港女多男少

港女不嬲痴撚線

而家呢代港女興崇泡菜，聽過有港女話鐘意泡菜男人結左婚成份糧畀晒老婆，話香港都應該要咁。當然，泡菜結婚係女家貼大床，就忽然選擇性時運高。

獨到

都係唔明呢句

抵x死！

一句講曬咪又係錢作怪，條女覺得金錢大於愛情，扮乜撚野

即系支那狗

I see

如果正常娶一個華人個女，我冇聽過有人可以唔俾喎
最多你可話個數目唔合理

外家係大家族?

傳統上其實仲有入贅，男家收禮金。但要冠妻性，生啲仔女跟老婆姓，冇得拜自己邊祖先。
如果你女友屋企冇阿哥細佬，佢老豆老母又好傳統，提出入贅佢地未必唔肯。

如果係真，抵死

留返黎同另一半買樓/裝修/生仔/去渡密月
都好過比老母

我朋友當年20幾歲無錢 工作係地盤工人 條女只係簽紙就嫁俾佢無都無 連開幾圍同我地死班兄弟食飯都無 純簽紙 之後佢揾咗幾年錢 同人夾份開車行發咗 依家有車有樓嘆世界 個個月俾三皮老婆做家用 佢話

所以而家D人咪唔結婚

Maye Musk做咗幾十年model 搵佢同普通人比

跟傳統 黃花閨女先有資格收禮金
二手貨收咩禮金

收番十鳩幾個,最緊要自己開心,個女傷心就由鳩佢,乜撚野父母

靠自己啦洗鬼靠男人咩

其實香港都係咁

平時就大大聲聲要男女平等
一有著數就話跟返傳統
無得輸

一面就話講傳統習俗 要拎禮金 攞著數 但處一早就冇

唔得架呢個時候男女平等要收埋的

一樣

仲要回禮回返一半

年紀越大人生經驗豐富性格亦會唔同更有智慧
嫁唔出多數係咁大個人重鳩鳩下
如果執著要嫁都反映佢呢十年思想都冇乜長進
點會有人鍾意
35就應該似返個35歲嘅人
如果內在重係25
咁正常人都揀嗰真係25

又結婚又離婚先賺嗰十幾萬

禮金？咪講笑啦
搞大個肚，到時女家自然求你結婚

我隨口都屌咗你老母一下唔好意思

就算多10萬8萬又點
而家響大陸，十萬8萬都唔係咩大錢

你去吃大便吧

睇完佢幾段描述 真係抵嫁咖出

現家要課金先有得屌

同佢講，咁好賺，嫁自己出去囉
我唔介意多幾個老豆

十年之後

女人越老越唔值錢

不了

第一，我不知什麼是彩禮，我只知什麼是禮金，第二，這裡是時事台。。。

現代女人中產階層根本就賺錢多過男人
個趨勢只會愈來愈明顯
睇下班電子雞

香港係禮金照袋但家用要照比
對男方黎講連買斷都無呀完全白比

晚晚even weekends係屋企打機打到傻都仲話好我話分得好就真
到時生埋仔可能都係繼續打機，個女人變咗湊住兩個細路

其實咁樣大家識做 高高興興搞掂件事係最好

你有無同你老婆傾過依個問題？
兩個人為依啲野分開都好無謂下
除非你老婆企晒係娘家個邊覺得你應份
咁就係價值觀不合

其實好煩，到真係結婚既時候雙方既老豆就會好多要求

嫁洋腸 啲洋腸真係會比?

我嘅彩禮係股票

佢話同一個省，都叫異地戀，就知佢個視野有幾闊。 所以推斷係4線城市，工資水平可能得香港的十份一❨10年前喎❩

其實乜撚嘢係彩禮？

華人家庭好撚煩

啲老豆老母硬係要搞撚死晒啲仔女先安樂咁

大撚把人仲係好愚孝

結婚嘅係自己，父母都只係賓客

但偏偏好多時啲老嘢當自己係主人家

然後總有傻仔話俾老人家開心下

就心甘情願做木偶

唔用既話可能成吉思汗打落黎o個陣已經絕撚左種

全村人共享老婆

咁貪錢 梗係冇人要啦

佢要幾多禮金🧧
咩樣

88味幾好意頭

係隨口嘅話 之後就唔洗嘈架, 一定係唔肯退讓先不歡而散

老老實實，如果家陣結婚女家又要多禮金又要求男家有呢樣果樣，咁唔該女家有心理準備你嫁到過去下半世做奴隸，同古代一樣

等多一兩年你貼錢都無人娶

父母也是擔心我，擔心我嫁過去之後遇到傷心的事情，所以才要了這麼多

做乜鳩

個邏輯係
我嫁左個女俾你 你俾錢我
第日你打鳩我個女 我都收左你錢無咁蝕唔係俾你白打
真心果句就係賣女

十幾萬已經係好多支那人幾年人工(唔計個6億得1000蚊人工嘅人)

十六萬八

香港地好作為一個女仔人好姐點會無人追無選擇全盛時期18-25歲既時候係女人最風光既時期，稍微認真少少去選擇啱既伴侶而唔係選擇d風流外表玩玩下收工周圍帶你去蒲既人就唔會搞到咁。

冇自由意志嘅支那人真係可憐

驚佢嫁到過去唔開心，所以索性叫大啲個數嚇走人

遇到個富翁果下佢咪唔執著囉

到時果50萬禮金唔係佢要求既 係人地塞比佢既 臭

貪心就貪心啦佢最愛既都係自己，仲有自己既面子

差少少以為係真....

如果先天樣衰，身材差，再加女方要重禮金
係香港都更加唔洗嫁

港女將來嘅寫照

一睇編嘢
就知道這是中國大陸人啦

抵呢啲孤獨一世

利申：388888入落老婆account ，俾幾多家人佢自己傾

這是東北三省的方言

隻閪係N手貨

比16.8元做做意思咪算囉

如果計傳統，好似嫁妝唔夠多，女家會比人笑不過以家社會掉轉左

見到「彩禮」即block

乜撚嘢頭婚，佢預嫁好多次?
雞即係雞，唔撚識做人

其實你貼個林志玲咪搞拎掂

中國大陸五毛狗又轉移緊大家視線

咁擔心咪唔好嫁囉
而且講到一定會對佢唔好

隨口提一下事實就係每餐飯都提一下

等外幾年貼大床，再過十年做＂阿姨我不想努了＂

彩你都有味

基本上華人地區兩性關係中，所有item都係咁。

傳統對男性不利，就話傳統要保留，例如禮金；

傳統對女性不利，就話男女平等，要推翻，例如男家畀左禮金就買斷。

仲要唔准男人怨，一怨，就又係萬能key百搭屈機金手指：大男人、小男人、係咪男人黎架、冇資格做男人、小器、斤斤計較、冇瘋度、孤寒度縮、你試下個個月M痛，試下大著個肚十個月再入產房十級痛，至好同女人計較同女人講公平……

8888得喇

垃圾賤種文化，俾禮金即係等於叫雞埋單

其實以前女要入男家，收彩禮正常
現在兩個搬出去住，憑乜收彩禮

本來無事嫁得出
講到錢即刻嫁唔出

支拿狗post上哩把撚咩

窮人唔好結婚

自作孳

想體面咪自己俾禮金囉
反正都係自己父母

尾二果句真係好撚戇鳩
孝順兩隻字真係好撚戇鳩
下下都要冇理由服從長輩

抵撚死啦支那賤畜

終於有人講
福建係好似印度咁嫁女勁傷
要豐厚嫁妝幾乎倒貼男家

係呀會睇唔起女家
嫁妝決定你既地位

之前25歲試過一次
到35歲仲黎多次
真係唔知講咩好

香港都算人工高既地方，大部分普通家庭都係要求38k，68k左右
偏偏內地人工咁低既地方，下下都要over 100k，問心，support到咩

所以 物競天擇
佢咁堅持 咁咪繼續單身

大陸妹本身咁cheap，求9其食到，仲要100k以上食阿嬋
大陸妹over 20算老雞啦
老雞是沒有人要. Jpg

你都味以為自己係處女定點收彩禮
比人屌到35鬆晒有人肯埋單
傾下唔比彩禮仲要自己發脾氣走左去
岩架啦叫女家食屎抱住條八婆過世

支那人食屎啦
彩禮1999，抵死無人要你

中國人logic: 有錢就開心

聽過大陸人話會借錢黎俾禮金 我真係笑撚哂左右

福建都係，女家比禮金，同女家要有屋，車同唔知乜，連登仔好岩娶福建妹

我全部已婚嘅歐美朋友都係男方比or男女家AA，從來都未有過係女家比哂

踩港撚幾時聽過香港收彩禮

點止彩禮呢?
又酒席又婚戒又金器又姊妹團禮服又影相又蜜月, 大陸鄉下可能仲多
講到尾都係窮西咪諗結婚, 大陸更加係

韓妹，差妹都係

完全唔明點解有壓力，做左自己果份仲有說話聽，你當下就應該全力反擊，唔識做人，娶錯老婆先係你既婚姻失敗既原因。

ps. 我都有忍氣吞聲既時候，但係無一次係報唔到仇

有早知就唔會咁多窮人，邊有得咁講，全力反擊，睇戲咩，同埋你諗報仇，我覺得不如你都係考慮一下段婚姻，咁樣嘅關係好唔健康

點會啊 你睇下隔離POST 40歲 港女 仲有A B C 餐揀
一句講曬 港男屎都要爭過先有得食

如果要比$168000點解唔揀個25歲?

賣女禮金，獅子開大口

唔知你識幾多,反正女家負責婚宴係傳統

KEY TAKEAWAYS
Traditionally, the bride's family has been expected to pay the majority of wedding costs.

啞忍就一定唔會健康，做人就要抬起頭堂堂正正，做得到做得好仲要俾人指指點點，你出世果陣無生賓周？ Don't fuck with the wrong marine.

如果我娶左個唔support自己既老婆第二日就即刻掃地出門啦，等運到？

香港男人真係條條似足的濕廢柴，燒都燒唔著。

我明，大多數同胞都鍾意幼齒吖嘛，不過麻煩CHing加埋呢幅上去吖唔該

問題係香港太多龍力士......

啱啱先講緊大陸貧窮線係4000/年人仔
你走出黎講16萬8唔多
仲要係十年8年前既事
3千個月= 差不多5年既人工
倒返轉頭要你比5年人工禮金你真心覺得唔多?
(1萬5一個月,5年即係90萬)
當係3萬月薪,女家一開口叫價180萬你會點諗?
你唔比仲要比人話你愛極有限
真係你老味丫

我無啞忍，你都唔需要咁講，如果我忍就唔會離婚啦，事實係每個人有每個人嘅處理方法，一定要好似你咁屌晒老母先可以？冷靜啲啦鍵盤戰士

雙向嘅，有時出發點係太愛對方，變咗盲目

中國女人遇到鬼佬咪唔執著lo
容乜易人地唔結婚走返去自己個國家

嫁鬼佬既話女家倒貼自己出錢搞婚禮都得

圖中人係？老女人無人會要，咪性幻想啦

父母擔心個女嫁到去有好生活所以希望有好嘅聘禮金
又唔係畀個新娘 係畀佢老豆老母
新娘嫁到去好唔好
同老豆老母收幾多錢冇直接關係

睇到初嫁嗰句笑咗

男人到底喺乜

合則來。不合則去

前面三頁成堆大陸仔跟住叫大齡 彩禮
真係好愛中國文化

父權社會

真嗰種智慧嘅累積好迷人
沉穩、穿透人心、包容 但仲keep住試新嘢 有新鮮感 玩嘅時候豪放得嚟知進退
結婚唔係人生唯一出路
#金都

華人社會有個迷思... 覺得女人一定要結婚先可以得幸福、人生先得以完整
你地睇唔到 女人因為家庭 放棄咗自己嘅追求
你地睇唔到 家暴、冷暴力
你地睇唔到 女人成為「師奶」背後嘅不安
你地睇唔到 男人結婚後理所當然咁將家務、湊仔嘅責任掉比女人

我地生活喺香港哩個「自由」城市，
但哩種「自由」反而加劇咗社會中嘅壓逼，
因為大家都以「言論自由」為名而變得肆無忌憚。

最後

別人笑我太瘋癲 我笑他人看不穿

我純粹想表達年齡同價值非必然成反比

唔多？叫你比16萬8我你制唔制？

負皮係比垃圾大陸文 咪撚貼過黎 屌你老母

唔好將D撈佬賣女文化代表成個華人圈
唔好話香港，廣東都好少話收到十幾萬

咁擔心唔好嫁，講真

我朋友話佢阿媽都要收十萬

身邊有唔少咁既例子：

Case 1:
女方本身3x 頭時有3x 尾男人埋身，但係話個男人老，成日想識年下男但無人show 佢 ，最大鑊係唔靚

Case 2:
女方2x中後期成日想識2x頭男人，識左幾個玩左陣都收皮，從來唔想識個差年紀，而家4x成日在FB post相分享生活點滴扮18，22

Case 3:
女方3x中成日覺得自已好靚好有自信（其實好醜樣），而家開youtube 同FB分享生活點滴同想做you tuber, 但事實係無人睇

喂阿哥，以上case值得同情嗎？

少唔代表冇on9..